我男朋友連基本生活知識都無

我係牛頭角返工 可以同我講唔知牛頭角有地鐵站
平時一直以為我行去觀塘搭地鐵
（利申：之前同佢講我去apm行陣先返屋企 搭地鐵過去 但同我講唔知牛頭角有地鐵站）
有一日問我巴黎係邊到 原來佢一直唔知巴黎係法國
有一日叫佢係重慶大慶門口等
原來佢唔知重慶大慶係尖沙咀
其實佢仲有乜係唔知
會唔會廢左啲？

可唔可以分手

咁你同個地圖拍拖啦on9

Ok

可以，我試過因爲咁頂唔順

重慶大廈唔係重慶?

請善用起底功能

分手就分手啦，睇死你真係想分既洗撚上黎講咩
全香港咁大，一定要知哂？
無去過未唔知，一定有第一次㗎啦，話比佢知好難咩？

佢話生活上用唔著
可以唔知道唔識
要用既時候就會自然上網查
連我自己打出黎都覺得好on9
仆街 生活基本知識黎 會唔會唔關自己事=唔洗知？

牛頭角有地鐵站？

個陣去韓國旅行，個地勤問左佢三次去邊佢一直扮聽唔到唔答，我懷疑佢唔識答。之後去到個度我地想搵一個地方，佢google map，之後話，我地而家係首爾 我啲fd都忍唔住話:咁我都知

: 佢日日搭地鐵 我又唔撚信佢淨係識自己搭開個條線
其他個啲站可以唔洗識

我有個friend都係咁 唔可以約佢喺個exact location等

約佢去信和/ifc就要約佢喺旺角同中環/香港再帶佢行過去 如果唔係佢會唔知點去最後搞到自己唔知喺邊

無去開東九龍鬼知咩

介紹你男友我識
我都係岩岩先知地鐵無土瓜灣站

揸開車既人 真係唔識搭地鐵

又一次證明on9仔先會有女

地點等於生活知識？

因為佢平時撘的士，自己揸車所以唔知地鐵咩狀況

因為佢去親都係中環食高級，吾係尖沙咀

平時有工人照顧生活

如果佢係有錢人，你仲會唔會嫌人呀臭g

利申相信李+x個仔都係咁上下

淨係識鬧人臭雞

事實係人哋如果有錢，你會奶哂鞋底囉

搵過個法國男朋友啦

唔知牛頭角有地鐵站就生活唔到?

你係咪唔識搭地鐵 八達通都唔識用呀ching

唔知好出奇咩

其實情況就好似唔知依家美國總統喺係trump咁
對世界一無所知
係 唔知唔會死 但知多啲都無壞既

唔敢問佢知唔知

屋企有車，冇八達通唔識用有幾奇

如果佢係一隻靚雞 你咪又係照打J

假膠?

但唔知巴黎係法國...

認真的人 d女會嫌你無癮

有錢仔？

我男朋友竟然覺得女人係有丁 成日想幫我扯旗

林鄭識搭地鐵？

有個fd成二十歲都唔知自己住香港

起香港地 , 連八達通都唔識用既人應該去死啦
但好可惜呢個人唔單止無死
仲做左特首 , 令全香港人生不如死

有錢仔唔識牛頭角啲窮人地區有幾奇

唔係要知晒 但⋯⋯基本野要知囉 你咁樣回覆樓主好似個傻仔男朋友唔識係應份咁

唔知其實冇問題，Google 下咪知
問題係佢唔想知

車公廟後兩個站係咩唔準諗即刻答

我男朋友成日都以為無丁嘅想插我
佢真係好無知

之前有人問我藍田係咪青衣個邊添
但佢係觀塘返工

唔該你背曬全港地鐵站名出黎
唔識一個=你基本知識都無

屌你都廢事

連登仔淨係識係到話女人係臭雞
呢d現實一係無女 死毒撚一個

分手啦....呢D無sense既人
真係一事無成 係咪淨係識訓係度打機

何謂基本？ 唔係話佢唔知係應份，但有時唔知唔識既未教佢，佢又唔係唔肯記同唔肯學

早d分啦
唔係遲早激到爆血管

唔緊要啦！屌閪果陣唔好屌錯洞就得

我都係最近先知深井唔係深圳附近

重慶大慶真係唔係喺尖沙咀喎 冇見過
重慶大廈就見過

你話唔識入閘都有機會 無八達通就真係好撚出奇
車出車入啫 唔代表唔洗泊車呀嘛
有錢到有司機/下下禮賓出黎代泊，獨立屋泊自己屋入邊，就當我無講過

我都係早幾年先知外國唔係一個國家

佢有上網查就唔會唔知啲地方啦
定係佢電話上唔到網

牛頭角有地鐵站 要開地圖先知？

柴灣角有地鐵站？

唔怪得男友啦 重慶大慶？google map都搵唔到喎

我都試過，都係頂唔順
除左自己住既區，乜都唔知道

樓主同班毒撚講冇用架 因為佢地同條仔一樣咁廢
依家唔知唔係重點 而係佢個心態 又唔肯學又當理所當然
眼光狹窄又無知 呢啲人只會永遠做井底之蛙 好打極有限啦
樓上話有錢既話會唔同哂 咁係因為佢本身有條件 唔知既過可以理解
如果個人無條件 又咩都唔識 做人唔識自我增值 同垃圾有咩分別

利申 ex都係咁 思維同眼光都好狹窄 其實好難溝通

樓主，我熟識香港地方名，不如我地扑野

可能係有司機接送所以唔知

我屌 樓上咁多戇鳩仔 Child登真係child登

湊仔咁湊

仲係到講唔識又點 真係吹鳩漲

生活係咪好似777咁離地

重慶大慶係尖沙咀

有冇可能連巴黎喺邊都唔知

唔識地理真係唔出其，路痴覺得自己個腦唔係裝地圖。

你條仔同你扑野果陣會唔會同你講唔識戴套?

大西北原來冇牛

而家啲男仔淨係識打機ga ja

特首連八達通都唔識用 你男朋友已經好叻

common sense is not that common.
其實唔知真係無咩所謂 最緊要要識用google
唔撚好成日問 又或者旨意人地湊住 咁就無問題

但你所講既野唔係生活知識，你只可以怨佢係一個路痴。

去做第二個既肉便器啦 開咩po

除左唔知巴黎係邊之外, 其他都還好啦
平時冇留意,冇去開係咁架啦
巴黎都唔識就離譜嘅...有可能唔知咩呢點

呢 d 小事算吧啦
陣間妳搵過乜都識, 但不斷俾帽你派o既人
如果妳都係鍾意後者多 d, 我無野好講

其實坐地鐵都會睇下個路線圖掛
除非佢真係出街都有人做driver

依家係連基本常識都無
有基本常識=派帽?

唔一定
只係呢 d 真係小事黎
講完無事開開心心唔得o既咩

睇過唔記入腦都好正常啫
加上有啲人天生唔會太留意周邊事物

牛頭角都有商業區架

咁小事就話要分手

呢d唔算小事啦 反映到個人
可以預計到大家相處會出現咩問題

我知 係咪會同我一齊

我識得有人連 google map 都唔識用

屌真係仆街港女，遲d重有排你受啊

可以你未試過另一半係咁
但其實好影響傾計

我同個 ex 講國家, 佢亂 9 咁吹地點
俾我篤爆就o係度傻笑
幾好玩丫

原本以為佢係素食撚，
點知原來係食海豚殘忍食豬肉冇問題
唔只蠢仲要好撚偽善

屌你老母乜撚嘢例子黎架

成班毒撚起哂鋼

柒碌你又揀？

或者你應當同個揸紅的既人拍拖

ON9。話緊你呀

咁香港地方呢
如果我個ex連the one呢d地標唔識
google map同訂機票酒店都唔識呢

其實係咪弱弱地智?

因為唔識路就想分手 咁on9

早排先知原來月亮一個月會圓一次

利申： dse maths 5**

the one 唔識咪一齊去行街

訂野o個 d 無計, 唔識一定要學到識
唔肯學就抵屌啦

如果咁樣就分手, 會唔會小朋友左D..........

算鳩數啦,溫室長大

咁我住觀塘又真係唔知烏溪沙/馬鞍山係邊

識有個男仔讀醫
唔知London係英國

唔識咪話佢知囉 好小事黎 個男朋友又係你揀

到而家都唔知秀茂坪實際係邊個位
地鐵近咩站都唔知
利申 住港島東

我都係最近先知去天水圍唔洗過關

唔識唔大問題
唔會死人
問題係點解會唔識
小事都唔識好難相信大事會搞得掂

唔同意
利申:on9仔

上網都唔識又真係廢左D

約佢下次上海街等

個個focus 係邊個地方無地鐵站
以嫁係話佢視野好短淺，
唔係話唔識生存唔到，
但缺乏視野絕對係缺點囉

Child登無改錯名

知唔知牛頭角有地鐵站只係其中一個例子
樓上係咁討論呢個係唔係基本知識有咩意思？
咁樣其實之後都會有呢啲問題繼續發生
佢俾唔到你想要嘅野你 仲要係咁湊住佢 好攰架

其實好正常，我爸爸都係差唔多
我爸爸係對西鐵以外既鐵路接近完全唔識

更搞笑既係，我作為佢個仔對香港既巴士鐵路超級了解

終於有人明白了

你條仔一定係大陸仔

能明白我就太好了

分囉，關我地咩事

有個老細住半山

之前問我住邊我答藍田佢問我係邊到既

咁我出post關你乜事
我出post又關你事既 你咪唔好睇囉
Block我囉

到佢有常識咪又係有其他不滿

我都係條女住觀塘先識識地綠色線D站
平時都唔去果D地方鳩知

佢識上網搵答案唔代表佢唔係缺乏視野
你1+1洗唔洗上網搵答案？

問題係有冇想了解世界嘅心。

唔識真係冇乜所謂，好多嘢都唔係一出世就識。如果世界上嘅各項知識都要灌比你，你知肯去知嘅，咁個世界觀會變得好細。

打機就願意花時間去睇攻略，對世界就唔願意花時間了解下。我唔係話一定要研究到專家級水準，但唔應該係完全唔知。

法國作為歐洲大陸嘅一個強國，係文化，政治，歴史都有好大影響。
佢嘅首都都唔知就真係好抆水。

唔知你同佢一齊咗幾耐 佢對你好唔好

有冇試過同佢傾下？表明你接受唔到，有啲野真係要三口六面拎出黎講清楚架
溝通好重要

不過有時最怕佢話咗明 點知係唔明
又或者唔覺得自己有問題

以前試過問個fd而家特首係邊個佢真係答唔到

港島人表示完全唔知重慶大廈係邊 亦都唔會去/經過
牛頭角成世人去過一兩次但佢前面後面係咩站我唔知

1+1係代表基本要知既野

巴黎唔知响法國好似無知左小小

我男朋友連豬紅豬潤都唔識分
佢同我講以為同一枝野黎

同一樣野

豬紅同豬潤點解係支裝

豬就唔殘忍？

分啦，你會越黎越頂唔順

ignore it.

樓上班連登仔真係鍾意乜都屌左先，
咁撚on9連巴黎都唔知係邊，個女朋友呻兩句有咩出奇

樓主睇開d，如果佢有腦就唔會揀你啦

用唔著真係可以唔洗知wo
需要知嘅時候check都唔肯check就話姐

利申：路痴

你講個d全部垃圾地方 洗撚識咩

開post=大事
申下有罪 咁無人可以無連登開post
要好大事先可以開post
我開無感情台無錯啵

唔同人需要唔同嘅資訊啫 你覺得嘅常識可能係你要識嘅嘢啫 例如我唔搭公共交通工具 我使唔使知邊到邊到有幾號嘅巴士搭呀

的確係小小事都開幾百個po

另外醒起佢係住青衣 姐係返工附近有乜唔知
住咗至少10年嘅地方附近有乜都唔知

全部例子都係路痴姐 點樣生活知識

換著係女朋友呢度應該會有人講港女無腦之類

我都唔識分九龍灣同牛頭角

林鄭都唔識搭地鐵

新移民？

太和都好撚多人唔知有港鐵站

D人會答無乜入新界所以唔知

女人唔識一樣野就話女人全部都on99
男人唔識啲明顯係常識既野就係冇去開點知

分啦，有d野唔知係正常，但冇常識到咁代表個人係冇求知慾冇學習能力，而且安於自己既無知，呢啲冇得救，以後激足你幾十年

牛頭角邊度黎架

好多人冇常識㗎
以為澳洲首都係悉尼，美國首都係NY添

知唔知唔緊要，最重要係態度，覺得同自己無關就唔需要知，咪無知囉

通常唔知果d屋企都唔憂米 執到啦

平時係咪屋企有車接送

公司有個男同事都係咁
指住個牛油果話唔係奇異果咩?
同佢解釋完一輪 佢話即係牛油個類野呀?
又問我咩係IFC, 希慎係乜野
同埋淨係識係自己住個區活動同出旺角
其他地方完全唔知咩黎同係邊
佢就連公司門口都覺得遠 聽到鐘聲都唔想行去開
其他野都好多甩漏
屌左好多次都唔鬆化仲以為自己做得無錯

住新界真係唔好識觀塘線 要去都搭巴士多 唔知有咩站好出奇？

物以類聚
人以群分
講你呀

你男朋友智障？
女人唔識都己經大問題
男人都唔識真係可以死撚左佢

做左咁多年人都未去過

我贊成上面d 留言錯重點
但我覺得你都錯重點

樓主同你無錯係發掘左當事人既缺點
但個個人都有優點缺點

如果拍拖一齊覺得對方有d 野係完全唔可以接受既話
我會建議睇下個問題可唔可以解決
如果解決唔到既就睇下可唔可以改變自己既睇法
最後都唔得既分開都無問題
始終拍拖係兩個人既事

拍得拖梗係想搵個臭味相投又可以互相遷就體諒既人

所以重點唔係討論當事人呢個缺點有幾咁唔好
而係樓主接唔接受到 / 改唔改變到自己睇法

樓主口中所謂常識既野要靠時間累積，無人一出世就對世界有認知
你話左比佢知巴黎係法國佢而家就知多一樣
知知下咪會變番一個你口中有common sense 既人

但如果做唔到等唔到既，咪分手

我都係呢個po先知

觀塘線無理由未搭過囉唔該
又有九龍灣觀塘呢d旺區

食洋腸果陣你預左啦…港女

佢咪豚肉

點解會係生活知識？唔需要去個個地方點解要知？男仔洗唔洗知m巾點用？

乜都靠曬部電話

香港咁撚多人無常識
無常識同垃圾有咩分別？

啲巴膠鐵膠應該好受op歡迎

佢地背得出每條巴士線每個站 仲要行咩車款同幾密班次都背到

利申：鐵道迷，但連山手線啲站都記唔到

d路痴成日俾藉口自己唔去認路
真係頂唔順
其實出街望多幾眼周邊既事物都認得啦

搭巴士都有站名 睇下風景 搭得多都知啦

屌講得好撚啱

ex唔知咩叫定期存款，以為要每個月入舊錢落去/keep到minimum balance

有錢都唔增長見識,咁同舊垃圾無分別

我ex都係咁
同佢講時事野乜都唔知 淨係識得打機
真心好難溝通 眼光同成個人既思想都好短淺 同佢除左講玩既野之外係溝通唔到

去旅行唔敢去試新嘢 次次都去翻上次去過啲鋪頭/地方 其他就話未去過唔識去 屌咁你一世都淨係去死個幾間餐廳同景點去旅行黎做乜
好難頂 仲要覺得自己無問題 點樣繼續一齊落去

成班人叫人分手港女
講到無常識係正常咁

未食過牛角？

試過個ex唔識hysan係銅鑼灣 一秒燥左

你識唔識砌電腦？

咁南港島線有咩站又有幾多人知? 唔係搭開個條線去開嗰個地方就唔會知架啦

夠有大把人旺角去奧運走去搭地鐵，咁唔知冇計架喎

快～

香港map就算姐
唔知巴黎係法國喎
點頂呀

屌你老母，個post睇咗陣都ok正常
無啦啦乜撚嘢可唔可以放手
屌你，一齊個陣唔知佢咁on9？
分手自己唔撚識決定要問人？
樓主一定係臭雞
留低TG pls

好多牛頭角撚都講自己係觀塘住 真係唔知點解

我老婆都話我係冇生活知識。但係我真心覺得自己唔係。
佢話我冇生活知識，純粹係d出完街瞓落床，坐落疏化，話我好撚污糟 。屌，我心諗，有幾撚污糟呀...... 出完街要即刻消毒沖涼咁款 。
洗衫掟d野落洗衣機，整跌左一件衫又比佢屌到仆街

我除咗知道牛頭角有地鐵站之外
其他都唔知

但點解正常人, 可以咩都唔知?

基本性活知識

尖沙咀大廈係重慶

冇㗎咩

咁我老婆專業人士，三十幾歲搭地鐵都成日轉錯線去錯站。

我朋友都係類似咁
唔知咩叫open rice
比女朋友飛左
利申 唔係吹奏 OPENRICE

巴黎喺法國唔係生活知識？平時睇新聞都會睇到 "法國巴黎" 四隻字啦係嗎？根本佢條仔分分鐘係連新聞都唔睇果種

佢識唔識照顧自己

唔識牛頭角唔識咖哩大廈都ok
但連paris喺法國都唔知？
小學生都識啦下話

同我一齊

係咪呀
咁撚經典
佢以為自己住係邊

吹水姐

認真有fd唔識分左右都算啦 ，連左右兩隻中文字都分唔到

有d人係完全冇好奇心
搭地鐵唔會睇下有咩線有咩站
行街唔會留意有咩街
睇電視見到資訊性節目會嫌悶
剩係鍾意打機娛樂之類

其他野都係「知黎做乜？」

香港每日發生咁多事都唔關自己事
總之自己無事就夠
世界發生大事又係唔關自己事
一句唔關我事 全部都可以唔知
我理解唔到

佢地知邊度有黑糖個d野飲賣 邊個地鐵站

我呀婆冇讀過書都識分啦，你個frd係咪讀寫障礙咋

因為佢地都一樣咁廢囉

由頭到尾都係假膠

Sorry女朋友
但我唔係廢 有問題我都識自己解決 唔洗人幫

成班毒撚仲衝出黎幫樓主條仔護短
笑到仆街

陰公

腥講人，有好多好似樓主咁煩

官塘區 d秀茂坪寶達撚都話住官塘

好快有，等你起

佢冇飛去重慶等你咪算好

無一個符合基本生活知識

如果你男朋友係有錢仔
連登仔就會話有錢人有司機係咁嫁啦
你就窮人思想

就咁睇最多話佢無地理知識啫
未去到無生活知識咁誇張
好多UK人夠唔知Isle of Man同Jersey唔屬於UK一部份啦...

原來牛頭角有地鐵站

屌 你有閪已經係原罪啦
垃圾child登仇女仇到痴撚左線
啲論點簡直柒到起晒雞皮

見微知著
又唔係大富大貴 但連啲簡直係人物基本setting嘅野都唔識 佢智商有問題定玩鳩你呀？

林鄭條臭閪細細個就有工人 有車接送 做AO 平步青雲 唔識用八達通原則上冇問題 只係一個離撚晒地嘅人管理民生對香港人而言好悲哀咁解姐
你條仔又係啲大富之家呀？

呢啲野唔識 係說明佢對身邊環境冇任何觀察力/認知能力
我想問 佢乜撚野吸引到你竟然會鐘意呢啲智障？
貪佢夠低能所以你可以發揮母愛？

屌 諗起以前有個男朋友吾撚識搭地鐵
話自己搭開的士
利申：藍絲

睇上面d留言睇到燥 多謝巴打講左我想講ge野

想問上面d人幾歲？ 全部野都好撚基本 無知嘅人真係好可怕 仲覺得自己無問題
好心了解下身邊所有事物啦
一日到黑淨係研究d女

咁都係唔識地理姐，但佢唔識又真係唔會影響到佢生活，點算係生活知識。

有人又話要減肥又係咁食野，又話口渴但又唔飲水，明明落大雨又唔識帶遮，又話凍又要著短褲，出左街又唔識返屋企，明明見到食環都扔垃圾，沖咖啡奶茶唔識用熱水，呢d先叫生活知識囉！好冇？

巴黎唔知係法國

屌你當巴黎都唔知係法國嘅時侯已經唔係純粹唔識地理啦，依啲係常識黎，佢根本就係唔多睇書睇新聞個啲人，喂你如果平時有留意開新聞都應該過去幾年經常聽到依幾隻大字"法國首都巴黎發生恐佈擊" 呀嗎? 依啲唔洗你打開本地圖atlas先睇到架，平時有上下BBC等等留意世界大事都會知，根本佢就已經係無留意時事同學校課本 (geoga堂一定會有教) 去到無常識地步你仲同佢死兜都唔知做乜柒仲要講到自己啱哂，係柒呀！好冇？

呀大哥，咁又唔洗屌我既
首先我冇同佢兜，你話佢冇常識咁就正確，但樓主連用錯‘生活知識’呢個字詞黎形容呢個男朋友都已經好有問題，滿心歡喜入黎睇樓主點同個弱智既人拍拖，點知樓主比d咁既野我睇，我真係懷疑全部輕鐵站名一個都up唔出既我，都係冇生活知識囉！好冇？

Ps.屌你

原來去重慶大廈係基本野

老土少少講句
係一個資訊大爆炸嘅社會,一個人需要知道嘅生活知識實在太多

好似煮飯/洗衫/乾衣/燙衫/微波爐/影印/SCAN/FAX/電郵/寄信/電腦/寫支票/轉賬/e-banking or phone banking等等
上面所有都可以歸類去生活常識
但未必個個人都識做晒所有嘢

吾你老咩5p仔

可能樓主南亞裔呢。
我冇咩就唔會去嘞。

child登仔永遠活係自己世界
以為唔關自己事既野唔洗識

講真，煮飯呢d真係睇你要求有幾高。
是撚旦切d腸仔煙肉去炒飯的話，真係係人都識。但係如果要識處理魚類，去內臟蒸魚呢d又未必係人都識

not long
did read

朋友都算 男朋友真係頂唔順

直接來講...係咪即係蠢

吾你老母咩傻閪

得閒讀多啲搵多個錢，好過你係捉人字啦

你講巴黎我就諗起係街聽到有條港女大大聲咁同朋友講：我下個月去法國，諗住去完法國就過巴黎玩多一個月
之後佢朋友叫佢細聲啲

Common sense is not common

你同得呢D人拍拖，已經反影左你的質素係呢個水平。

信和 ifc都唔識？ 係咪渣香港身份證？

個問題係一個正常香港人，一定會無數次見到個地鐵路線圖
無數次聽到「牛頭角港鐵站」幾隻字
唔係要佢乜都識，但佢係完全唔care唔吸收啲已經餵到埋口既資訊
個女朋友仲要牛頭角返工，根本連同佢無關都講唔上
巴黎就仲離譜，做咁多年人「法國巴黎」呢幾隻字真係會冇聽過？
巴黎呢個成日有人講既地方，佢容忍到自己完全唔知喺邊已經有問題啦
唔係話唔比機會學，係其實呢啲野個社會一路教緊你，但佢完全學唔到咋

不過係咁架喇，而家好多人係proud of自己既無知架

佢住大埔 讀cu 平日除左去大埔沙田大圍唔會出香港九龍

我都覺好多人冇常識、生存係地救竟然有咩國家都唔知 仲話自己係人類
上次我比個地球儀個朋友叫佢指返100個國家出黎、指左成日都講唔中50個
垃圾

以為係印度

好好笑呀wahaha

我估你條仔平時出入嘅地方同你唔同姐(唔計巴黎)

咁小事都擺得上尼審 講啲唔講啲仲問可唔可以分手
你唔講埋有乜野係佢識你唔識? 你條仔有乜野平時係忍讓緊你嘅?
唔欣賞佢就快啲分啦

佢似係大西北d居民
成世未出過市區
你有責任教育佢

其實唔明點解有人話有錢人就唔識
有無錢都可以有知識姐下話？
無衝突嫁喎

其實話唔需要知 唔需要識既人
假膠咋嘛？

會唔會唔講唔知 原來每日返工就係為左搵錢 搵錢原來係為左生活

屌好好笑你地

誠哥因爲有錢 所以唔洗返工 唔洗睇新聞
淨係攬撚住啲錢死就算
仆街佢做到九十歲都仲係唔想退休
痴撚線

窮撚先著緊依d小事

我覺得背唔到元素表既都係垃圾

佢會唔會以為青衣係油塘果頭啊